\chapter[Bibliografia]{Bibliografia}


[1] INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTATÍSTICA - IBGE.Diário Oficial da União.Estimativa de população residente com data de referência 1 de Julho de 2014. 

[2] FUNDAÇÃO CENTRO DE PESQUISAS ECONÔMICAS E SOCIAIS DO PIAUÍ. Diagnóstico socioeconômico. Disponível em: http://www.cepro.pi.gov.br/download/201102/CEPRO16_7ae65e7bad.pdf. Acesso em: 15 de Set. 2014.


[3] ELETROBRAS DISTRIBUIÇÃO PIAUÍ. Nota de esclarecimento de 19 de Dezembro de 2012. Disponível em: http://www.eletrobraspiaui.com/materia.php?id=665&pes=Betania. Acesso em: 16 de Set. de 2014.

[4] INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTATÍSTICA - IBGE. Atlas do Censo demográfico. Brasil, 2010.
    
[5] Inovação tecnológica. Disponível em: http://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=balao-que-gera-eletricidade-a-partir-do-vento-comeca-a-ser-testado#.VBDPtvldXLx. Acesso em: 16 de Set. de 2014

[6] MACHADO, Claudinei. Tipos de  gases. Disponível em: http://www.protecaorespiratoria.com/2011/05/tipos-de-gases.html. Acesso em 15 de Set. de 2014

[7] MARTINS, Geomar. Apostila Fundamentos de Máquinas Elétricas. Rio Grande do Sul, 2012.

[8]  INTERNATIONAL JOURNAL OF ENGINEERING RESEARCH AND APPLICATIONS. Magenn Air Rotor System. Disponível em: http://www.ijera.com/papers/Vol2_issue6/HZ2615661568.pdf. Acesso em 16 de Set. de 2014. Ahmednager, 2012.

[9] SILVA, B.F.G. Estudo de soluções alternativas de armazenamento de energia para diferentes horizontes temporais. Porto, Portugal,2008.
Disponível em: http://paginas.fe.up.pt/~ee02063/Dissertacao_Bruno_Silva.pdf. Acesso em 18 de Set. de 2014.

[10] ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE DISTRIBUIDORES DE ENERGIA ELÉTRICA. A Distribuição de Energia. Brasília, 2014. Disponível em: http://www.abradee.com.br/setor-de-distribuicao/a-distribuicao-de-energia. Acesso em 15 de Set de 2014.

[11] XILINX. Spartan 3 Datasheet. Disponível em: www.xilinx.com/support/documentation/data_sheets/ds099.pdf. Acesso em 13 de Set. de 2014.

[12] ATMEL. Atmega328 Datasheet.  Disponível em: www.atmel.com/images/atmel-8271-8-bit-avr-microcontroller-atmega48a-48pa-88a-88pa-168a-168pa-328-328p_datasheet.pdf. Acesso em: 12 de Set. de 2014.

[13] MICROSHIP. PIC16F87XA Data Sheet. Disponível em: ww1.microchip.com/downloads/en/DeviceDoc/39582b.pdf PIC datasheet

[14] PATSKO, Luís. Tutorial Aplicações, Funcionamento e Utilização de Sensores. Disponível em: http://www.maxwellbohr.com.br/downloads/robotica/mec1000_kdr5000/tutorial_eletronica_-_aplicacoes_e_funcionamento_de_sensores.pdf. Porto Alegre, 2006. Acesso em: 16 de Set. de 2014.

[15] KILIAN, Christopher. Modern Control Technology: Components & Systems, Capítulo 6. Delmar, 2004.

[16] CATÁLOGO Série AP-V80. Sensores de pressão digitais duráveis multifluido. Disponível em : http://www.keyence.com.br/products/process/pressure/ap-v80/index.jsp. Acesso em : 13 de Set de 2014.


[17]  PCE INSTRUMENTS. Altímetros. Disponível em: http://www.pce-medidores.com.pt/medicoes/altimetros.htm. Portugal, 2012. Acesso em: 14 de Set. de 2014. 

